[區政改革] 由17區議會主導創立「公民社區投票」及「公民眾籌」制度，下而上改革社區環境，實現直接民主規劃

贏咗17區控制權係值得慶賀，但要對得住咁多離開咗、受重傷、受凌辱、被濫捕、被非法禁錮喺理大嘅手足，我哋就要諗辦法將呢個千載難逢，用手足鮮血換返嚟嘅結果轉換成更大嘅能量，務求重奪立法會控制權同埋令更多人由單純對警暴憤怒，變成真正認同民主社會嘅價值

區議會一直俾人話係無牙老虎，冇法定權力去迫使行政當局做決定
但其實好似呢個post 咁講
(轉)區議會長期作戰計劃: 如何令建制派永不翻身

區議會一直有啲「地區小型工程」、「地區藝術/體育活動資助計劃」、恆常撥款、同埋一次性但有成1億嘅「社區重點項目計劃」去改良社區環境、推動社會發展同埋分配資源
而政府要按慣例工作，基本上無可能全盤反對區議會嘅決定，所以區議會可以話係非常重要
但係過去大家都會感覺得到區議會嘅決定on9無比，又有大量利益輸送嫌疑，即使係一啲好議員提出嘅方案，我哋都覺得冇咩感受，甚至直程唔知好議員做過啲咩。究其根本原因，好大機會係議員嘅諗法同市民心入面嘅諗法並唔一樣，存在好大嘅期望落差

要解決呢個問題，我想同大家重溫吓過去幾個月由推動人權法到G20/攬炒團隊喺全球登報，香港人一直都用緊又非常熟悉嘅「白宮聯署」同埋「網上眾籌」

白宮聯署其實直接民主嘅一個嘗試，當公民累積一定民意基礎，政府就需要回應公司訴求。瑞士都一樣有儲夠10萬人聯署，就可以向國會推舉法案並付諸公投
過往香港一直倚靠間接民主制度，選出代議士為我哋議政
但隨著香港人公民質素同公民參與意識日漸提高，同埋奶共議員質素每況愈下嘅情況下，單靠舊制度已經冇辦法滿足公民需要
所以我第一個建議係
設立「公民社區投票」制度

區議會應該建立網上平台，俾該區議會選區內嘅公民提出對社區建設同發展嘅意見，小至起唔起濕鳩避雨亭、反唔反對用$1割地俾酒樓，大至重組區內單車徑、建立黨鐵以外交通系統都可以發起聯署/投票
只要累積一定公民同意，區議會必須以行動跟進，並定期展開地區大會匯報結果

選區公民身份核實同投票方法可以有兩種

1. 透過區內議員辦事處核實身份證同地址證明開online account，日後login 到system 即可投票

2. 唔識用電腦嘅老人家就可以帶同身份證同地址證明，落去辦事處或者街站，用由區議會提供嘅 tablet 嚟投票

「公民社區投票」嘅重要性在於令公民可以直接參與社區政治決策，為自己帶嚟直接嘅利益同改變嘅希望，同時明白公民權利同參與嘅重要性，體驗民主帶嚟嘅好處

既然有巴打提到要開廣東話班教育新移民 依家就更加要班新移民感受民主海嘯嘅衝擊

投票出嚟嘅意見可以化成區議會嘅議案，以區議會撥款或者要求政府資源落實
但政府資金規矩極多，使用彈性奇低，仲會有用唔到錢嘅時候
所以我哋就需要另一樣嘢：
「公民眾籌」

眾籌除咗可以為區議會提供有彈性嘅流動資金，更重要嘅係改變區議會咁多年嚟被動等政府錢嘅角色，俾區議會一部分嘅獨立財政權，賦予區議會一個新嘅政治權力，唔再係一個地區諮詢架構咁簡單
呢一步更可以理解為重建市政局嘅象徵性一步

首先資金籌集應該透過區議會成立獨立於政府嘅秘書處，設立一個各區共用嘅公共眾籌平台
避免現有平台嘅收費，送走公民辛苦錢

而資金運用同事後監察必須公開透明，所有會計報表必須喺網上平台公開
單據同報價正本可以到眾籌秘書處查閱
為咗避免利益輸送，更要邀請ICAC幫手建立具針對性嘅防貪計劃
即使日後民主派失落區議會控制權
仍然可以避免奶共議員左手交右手

至於點解係17區? 當然離島區通過動議可以歡迎佢哋加入計劃，但如果佢哋否決就不應強求鳥。
“If you do not take an interest in the affairs of your government, then you are doomed to live under the rule of fools” (Plato, The Republic)
「不關心政治的懲罰，就是被糟糕的人統治」(柏拉圖，理想國)

歡迎大家討論
光復香港
時代革命

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

好建議

除左眾籌果度唔睇好之外

點解啊

推

一齊傾吓丫

推
要改吓呢家大家對區議會ge感覺

呢個要推

推
但係眾籌要有公信力既人出面先有用

如果可以以呢個作為自治起點， 推動基層公社式民主， 就係做番70年代左派地區組織路線

種落既人今日就係未來鐵票

對復辟市政局呢個plan幾有興趣
但
想了解市政局既職責，架構係點
淨係知解散左之後
變左三司十三局就缺乏監督

70年代80年代奶共派做得好嘅就係佢嘅掌握到當年市民生物邏輯層嘅需要
人嘅諗法同政治理念廿幾三十歲就開始定型
如果基層出發嘅政治形式能夠為佢帶嚟好處，佢未來幾十年就好容易優先考慮為佢帶嚟呢個制度嘅我哋

我認為無需核實身份證同地址證明
寄信比每位選民 比註冊碼已經done

拜託唔好再俾錢起欄杆
無鳩用

市政局你可以當係一個獨立嘅地區政府
有自己嘅財政權同行政命令權
佢決定嘅政策會由市政總署呢個行政機構負責執行
有需要時更可以強制政府其他部門協助同執行決定
仲受類似特權法嘅保障

between 做咩拉我

今次區選BESIDES傳統民主派， 有好多素人， 本土成功入局， 好似灣仔起動， 柴小杏 等等， 佢哋極需要人同佢哋做coordination既工作，
例如由區議會發起義士工作配對， 地區工程安排等等

之前咪講黃色經濟圏？ 成功自治與否睇呢舖

都得！ 好建議！
但前提我想做到係呢個參與決策嘅行為係自願嘅
係opt-in 嘅
類似登記做選民咁
因為咁先可以體現到自主參與呢個理念

基層民主社區
區議會100%民意授權，夠曬民主
又有budget做地區基建設施

睇落唔錯
LM

係
基層民主先係實現長遠趕走奶共派嘅方法
只要更多人支持民主價值，幾多蛇齋餅糭都唔使再驚

budget 方面長遠希望做到100%扣稅
令公民有更大誘因參與眾籌之餘
更可以植入公帑自己有權決定嘅意識
陪養恆久嘅反對同監察力量